<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
    Document   : trainingtexts.xml
    Created on : April 19, 2012, 9:42 AM
    Author     : Hugo Santos
    Description:
        Purpose of the document follows.
-->

<root>
    <train>
        <text>
            <pt>
        A periodização tradicional divide a história do Brasil normalmente em quatro períodos gerais, descobrimento até 1500, colônia, 1500 a 1822, império, 1822 a 1889 e república de 1889 aos dias atuais. O Brasil foi oficialmente descoberto em 22 de abril de 1500 pelo navegador português Pedro Álvares Cabral que no comando de uma esquadra com destino à Índia, chegou ao litoral sul da Bahia na região da atual cidade de Porto Seguro
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        No final do século XVII foram descobertas ricas jazidas de ouro nos atuais estados de Minas Gerais, Goiás e Mato Grosso. O período de maior produção foi de 1735 a 1754. Em 1789, quando a coroa anunciava uma medida para cobrar supostos impostos atrasados eclodiu, em vila rica, atual ouro preto, a inconfidência mineira. A revolta fracassou e em 1792, um de seus líderes, tiradentes, morreu enforcado
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Em março de 1974, tomou posse o general Ernesto que enfrentou dificuldades econômicas em razão da dívida externa, da inflação e da crise internacional do petróleo. Em 1977, Geisel baixou o pacote de abril que alterou as regras eleitorais para garantir a maioria da arena, começaram os protestos contra o regime. Em 1979, o general João Batista Figueiredo tornou-se presidente, ele sancionou a anistia que libertou presos políticos e propiciou a volta dos exilados em 1978 e 1979
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Em abril de 1984, a emenda constitucional das eleições diretas recebeu 298 votos, mas não atingiu os dois terços necessários à sua aprovação. Os deputados federais e senadores se reuniram na assembléia constituinte a partir de 1987 e 1988 promulgaram a nova constituição que amplia os direitos individuais. Em julho de 1994, o ministro da fazenda Fernando Henrique Cardoso coordena o lançamento do plano real, programa de estabilização econômica
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Encaminha a reforma da previdência e privatiza as companhias telefônicas. As eleições presidenciais de outubro são vencidas por Fernando Henrique Cardoso, de novo, com a maioria dos votos no primeiro turno. Duramente atingido pela instabilidade do mercado financeiro mundial, o Brasil recebe em novembro um empréstimo de 41,5 bilhões de dólares do fundo monetário internacional em troca do compromisso de realizar um ajuste fiscal em primeiro de janeiro de 1999. Fernando Henrique assume seu segundo mandato consecutivo, no decorrer dos anos há mudanças na estrutura do governo, sendo a mais importante a criação do ministério da defesa extinguindo os quatro ministérios militares
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        O general Arthur da Costa e Silva assumiu a chefia do estado no mesmo ano e, em dezembro de 1968, fechou o congresso e decretou o ato institucional número cinco que lhe deu poderes para fechar o parlamento, cassar mandatos e suprimir o habeas corpus. Ampliou-se a ação de grupos de luta armada nas cidades e, posteriormente, também no campo. O general Emílio Médici chegou à presidência em 1969 e comandou o período de maior repressão. Marcado por prisões, torturas, exílios, mortes e o desaparecimento de centenas de pessoas simultaneamente. O governo promoveu o chamado milagre econômico, fase com crescimento acelerado do produto interno bruto
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Em 1960, Kubitschek inaugurou brasília, a nova capital do país. Em 1961, o ex-governador paulista Jânio Quadros assumiu a presidência, mas renunciou em agosto do mesmo ano. O vice governou até 1964 em crise permanente, pois suas posições nacionalistas enfrentavam forte oposição militar. Em 31 de março de 1964, as forças armadas depuseram o presidente. Em abril de 1964, o general Humberto de Alencar Castelo Branco assumiu a presidência
            </pt>
        </text>
    </train>
</root>
