<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
    Document   : trainingtexts.xml
    Created on : April 19, 2012, 9:42 AM
    Author     : Hugo Santos
    Description:
        Purpose of the document follows.
-->

<root>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Um dos riscos de escrever máximas é que nos colocamos na condição de sermos citados.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Toda escrita, querendo ou nãom é política. A escrita é a continuação da política por outros meios.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Feliz aquele que transfere o que sabe e aprende o que ensina.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Nossa vida é como uma comédia: ninguém repara se foi longa, e sim se foi bem representada.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        A vida é feita de três quartos de comédia e um de tragédia. Por isso, um cômico está em maior contato com a realidade.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Viver por nada ou morrer por alguma coisa.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Se o corpo chamasse a alma perante a justiça, ela a convenceria facilmente de má administração.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        O heroísmo pode salvar um povo em circunstâncias difíceis; mas é apenas a acumulação diária de pequenas virtudes que determina a sua grandeza.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Quem pensa segundo a opinião dos outros, está muito longe de ser um homem livre.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Um bom general deve não apenas conhecer o modo de vencer, mas também saber quando a vitória é impossível.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Num filme o que importa não é a realidade, mas o que dela possa extrair a imaginação.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Uma mentira pode dar a volta ao mundo, enquanto a verdade ainda calça seus sapatos.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Os verdadeiros analfabetos são aqueles que aprendem a ler e não lêem.
            </pt>
        </text>
    </train>
    <train>
        <text>
            <pt>
        Sempre faço o que não consigo fazer para aprender o que não sei.
            </pt>
        </text>
    </train>
</root>
